\section{Minesweeper}
\lrec

\subsection{Spielfeld}

\begin{lstlisting}
int fieldWidth = 50;
int fieldHeight = 50;
Board b;

void setup() {
	size(800, 800);
	b = new Board();
}

void draw() {
	background(200);
	for (int i = 0; i < 16; i++) {
		fill(0);
		line(fieldWidth * i, 0, fieldHeight * i, height);
		line(0, fieldHeight * i, width, fieldHeight * i);
	}
}

class Board {
	Field[][] board = new Field[16][16];
	
	Board() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j] = new Field(i, j);
			}
		}
	}
}


class Field {
	int x, y;
	
	Field(int x, int y) {
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
}
\end{lstlisting}
\pagebreak
	
\subsection{Die Bomben}

\begin{lstlisting}
int fieldWidth = 50;
int fieldHeight = 50;
int bombCount = 20;
Board b;

void setup() {
	size(800, 800);
	b = new Board();
	b.generateBombs(bombCount);
}

void draw() {
	background(200);
	for (int i = 0; i < 16; i++) {
		fill(0);
		line(fieldWidth * i, 0, fieldHeight * i, height);
		line(0, fieldHeight * i, width, fieldHeight * i);
	}
	b.show();
}

class Board {
	Field[][] board = new Field[16][16];
	
	Board() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j] = new Field(i, j);
			}
		}
	}
	
	void show() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j].show();
			}
		}
	}
	
	void generateBombs(int num) {
		for (int i = 0; i < num; i++) {
			int ranX = int(random(16));
			int ranY = int(random(16));
			if (!board[ranX][ranY].isBomb) {
				board[ranX][ranY].isBomb = true;
			} else {
				i--;
			}
		}
	}
}


class Field {
	int x, y;
	boolean isBomb;
	
	Field(int x, int y) {
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	
	void show() {
		fill(255);
		rect(x * 50, y * 50, 50, 50);
		if (this.isBomb) {
			fill(255, 0, 0);
			circle(this.x * 50 + 25, this.y * 50 + 25, 40);
		}
	}
}
\end{lstlisting}
\pagebreak

\subsection{Die umliegenden Bomben eines Feldes}

\begin{lstlisting}
int fieldWidth = 50;
int fieldHeight = 50;
int bombCount = 20;
Board b;

void setup() {
	size(800, 800);
	b = new Board();
	b.generateBombs(bombCount);
	b.getBombCount();
}

void draw() {
	background(200);
	for (int i = 0; i < 16; i++) {
		fill(0);
		line(fieldWidth * i, 0, fieldHeight * i, height);
		line(0, fieldHeight * i, width, fieldHeight * i);
	}
	b.show();
}

class Board {
	Field[][] board = new Field[16][16];
	
	Board() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j] = new Field(i, j);
			}
		}
	}
	
	void show() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j].show();
			}
		}
	}
	
	void generateBombs(int num) {
		for (int i = 0; i < num; i++) {
			int ranX = int(random(16));
			int ranY = int(random(16));
			if (!board[ranX][ranY].isBomb) {
				board[ranX][ranY].isBomb = true;
			} else {
				i--;
			}
		}
	}
	
	void getBombCount() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				int counter = 0;
				for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
					for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
						if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
						if (i + offsetX >= 0 && i + offsetX < board.length && j + offsetY >= 0 && j + offsetY < board.length && board[i + offsetX][j + offsetY].isBomb) counter++;
					}
				}
				board[i][j].surroundingBombs = counter;
			}
		}
	}
}

class Field {
	int x, y, surroundingBombs;
	boolean isBomb;
	
	Field(int x, int y) {
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	
	void show() {
		fill(255);
		rect(x * 50, y * 50, 50, 50);
		if (this.isBomb) {
			fill(255, 0, 0);
			circle(this.x * 50 + 25, this.y * 50 + 25, 40);
		} else if (this.surroundingBombs > 0) {
			fill(0);
			textSize(20);
			textAlign(CENTER);
			text(surroundingBombs, x * 50 + 25, y * 50 + 25);
		}
	}
}	
\end{lstlisting}
\pagebreak

\subsection{Das Aufdecken der Felder}

\begin{lstlisting}
int fieldWidth = 50;
int fieldHeight = 50;
int bombCount = 20;
Board b;

void setup() {
	size(800, 800);
	b = new Board();
	b.generateBombs(bombCount);
	b.getBombCount();
}

void draw() {
	background(200);
	for (int i = 0; i < 16; i++) {
		fill(0);
		line(fieldWidth * i, 0, fieldHeight * i, height);
		line(0, fieldHeight * i, width, fieldHeight * i);
	}
	b.show();
}

void mouseReleased() {
	if (mouseButton == LEFT) {
		b.board[mouseX / 50][mouseY / 50].reveal();
	}
}

class Board {
	Field[][] board = new Field[16][16];
	
	Board() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j] = new Field(i, j);
			}
		}
	}
	
	void show() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j].show();
			}
		}
	}
	
	void generateBombs(int num) {
		for (int i = 0; i < num; i++) {
			int ranX = int(random(16));
			int ranY = int(random(16));
			if (!board[ranX][ranY].isBomb) {
				board[ranX][ranY].isBomb = true;
			} else {
				i--;
			}
		}
	}
	
	void getBombCount() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				int counter = 0;
				for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
					for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
						if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
						if (i + offsetX >= 0 && i + offsetX < board.length && j + offsetY >= 0 && j + offsetY < board.length && board[i + offsetX][j + offsetY].isBomb) counter++;
					}
				}
				board[i][j].surroundingBombs = counter;
			}
		}
	}
}

class Field {
	int x, y, surroundingBombs;
	boolean isBomb, isRevealed;
	
	Field(int x, int y) {
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	
	void reveal() {
		if (this.isRevealed) return;
		isRevealed = true;
	}
	
	void show() {
		if (isRevealed) {
			fill(255);
			rect(x * 50, y * 50, 50, 50);
			if (this.isBomb) {
				fill(255, 0, 0);
				circle(this.x * 50 + 25, this.y * 50 + 25, 40);
			} else if (this.surroundingBombs > 0) {
				fill(0);
				textSize(20);
				textAlign(CENTER);
				text(surroundingBombs, x * 50 + 25, y * 50 + 25);
			}
		}
	}
}
\end{lstlisting}
\pagebreak
	
\subsection{Das Aufdecken von Feldern ohne angrenzende Bomben}
\begin{lstlisting}
int fieldWidth = 50;
int fieldHeight = 50;
int bombCount = 20;
Board b;

void setup() {
	size(800, 800);
	b = new Board();
	b.generateBombs(bombCount);
	b.getBombCount();
}

void draw() {
	background(200);
	for (int i = 0; i < 16; i++) {
		fill(0);
		line(fieldWidth * i, 0, fieldHeight * i, height);
		line(0, fieldHeight * i, width, fieldHeight * i);
	}
	b.show();
}

void mouseReleased() {
	if (mouseButton == LEFT) {
		b.board[mouseX / 50][mouseY / 50].reveal();
	}
}

class Board {
	Field[][] board = new Field[16][16];
	
	Board() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j] = new Field(i, j);
			}
		}
	}
	
	void show() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j].show();
			}
		}
	}
	
	void generateBombs(int num) {
		for (int i = 0; i < num; i++) {
			int ranX = int(random(16));
			int ranY = int(random(16));
			if (!board[ranX][ranY].isBomb) {
				board[ranX][ranY].isBomb = true;
			} else {
				i--;
			}
		}
	}
	
	void getBombCount() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				int counter = 0;
				for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
					for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
						if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
						if (i + offsetX >= 0 && i + offsetX < board.length && j + offsetY >= 0 && j + offsetY < board.length && board[i + offsetX][j + offsetY].isBomb) counter++;
					}
				}
				board[i][j].surroundingBombs = counter;
			}
		}
	}
}

class Field {
	int x, y, surroundingBombs;
	boolean isBomb, isRevealed;
	
	Field(int x, int y) {
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	
	void reveal() {
		if (this.isRevealed) return;
		isRevealed = true;
		if (this.surroundingBombs == 0 && !this.isBomb) {
			for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
				for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
					if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
					if (x + offsetX >= 0 && x + offsetX < 16 && y + offsetY >= 0 && y + offsetY < 16) {
						b.board[x + offsetX][y + offsetY].reveal();
					}
				}
			}
		}
	}
	
	void show() {
		if (isRevealed) {
			fill(255);
			rect(x * 50, y * 50, 50, 50);
			if (this.isBomb) {
				fill(255, 0, 0);
				circle(this.x * 50 + 25, this.y * 50 + 25, 40);
			} else if (this.surroundingBombs > 0) {
				fill(0);
				textSize(20);
				textAlign(CENTER);
				text(surroundingBombs, x * 50 + 25, y * 50 + 25);
			}
		}
	}
}
\end{lstlisting}
\pagebreak

\subsection{Spielende}
\begin{lstlisting}
int fieldWidth = 50;
int fieldHeight = 50;
int bombCount = 20;
Board b;

void setup() {
	size(800, 800);
	b = new Board();
	b.generateBombs(bombCount);
	b.getBombCount();
}

void draw() {
	background(200);
	for (int i = 0; i < 16; i++) {
		fill(0);
		line(fieldWidth * i, 0, fieldHeight * i, height);
		line(0, fieldHeight * i, width, fieldHeight * i);
	}
	b.show();
}

void mouseReleased() {
	if (!b.gameOver && mouseButton == LEFT) {
		b.board[mouseX / 50][mouseY / 50].reveal();
	}
}



class Board {
	Field[][] board = new Field[16][16];
	boolean gameOver, isWon;
	
	Board() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j] = new Field(i, j);
			}
		}
	}
	
	void generateBombs(int num) {
		for (int i = 0; i < num; i++) {
			int ranX = int(random(16));
			int ranY = int(random(16));
			if (!board[ranX][ranY].isBomb) {
				board[ranX][ranY].isBomb = true;
			} else {
				i--;
			}
		}
	}
	
	void getBombCount() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				int counter = 0;
				for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
					for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
						if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
						if (i + offsetX >= 0 && i + offsetX < board.length && j + offsetY >= 0 && j + offsetY < board.length && board[i + offsetX][j + offsetY].isBomb) counter++;
					}
				}
				board[i][j].surroundingBombs = counter;
			}
		}
	}
	
	void isGameOver() {
		if (gameOver) return;
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				if (!board[i][j].isRevealed && !board[i][j].isBomb) {
					gameOver = false;
					return;
				}
			}
		}
		gameOver = true;
		isWon = true;
	}
	
	void show() {
		isGameOver();
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j].show();
			}
		}
		if (gameOver) {
			if (isWon) {
				fill(0, 255, 0);
				textSize(50);
				textAlign(CENTER);
				text("gewonnen", 400, 400);
			} else {
				fill(255, 0, 0);
				textSize(50);
				textAlign(CENTER);
				text("verloren", 400, 400);
			}
		}
	}
}

class Field {
	int x, y, surroundingBombs;
	boolean isBomb, isRevealed;
	
	Field(int x, int y) {
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	
	void reveal() {
		if (this.isRevealed) return;
		if (this.isBomb) {
			b.gameOver = true;
			b.isWon = false;
		}
		isRevealed = true;
		if (this.surroundingBombs == 0 && !this.isBomb) {
			for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
				for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
					if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
					if (x + offsetX >= 0 && x + offsetX < 16 && y + offsetY >= 0 && y + offsetY < 16) {
						b.board[x + offsetX][y + offsetY].reveal();
					}
				}
			}
		}
	}
	
	void show() {
		if (isRevealed || b.gameOver) {
			fill(255);
			rect(x * 50, y * 50, 50, 50);
			if (this.isBomb) {
				fill(255, 0, 0);
				circle(this.x * 50 + 25, this.y * 50 + 25, 40);
			} else if (this.surroundingBombs > 0) {
				fill(0);
				textSize(20);
				textAlign(CENTER);
				text(surroundingBombs, x * 50 + 25, y * 50 + 25);
			}
		}
	}
}
\end{lstlisting}
\pagebreak

\subsection{Bomben markieren}
\begin{lstlisting}
int fieldWidth = 50;
int fieldHeight = 50;
int bombCount = 20;
Board b;

void setup() {
	size(800, 800);
	b = new Board();
	b.generateBombs(bombCount);
	b.getBombCount();
}

void draw() {
	background(200);
	for (int i = 0; i < 16; i++) {
		fill(0);
		line(fieldWidth * i, 0, fieldHeight * i, height);
		line(0, fieldHeight * i, width, fieldHeight * i);
	}
	b.show();
}

void mouseReleased() {
	if (!b.board[mouseX / 50][mouseY / 50].isMarked && !b.gameOver && mouseButton == LEFT) {
		b.board[mouseX / 50][mouseY / 50].reveal();
	}
	if (!b.board[mouseX / 50][mouseY / 50].isRevealed && !b.gameOver && mouseButton == RIGHT) {
		b.board[mouseX / 50][mouseY / 50].isMarked = true;
	}
}



class Board {
	Field[][] board = new Field[16][16];
	boolean gameOver, isWon;
	
	Board() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j] = new Field(i, j);
			}
		}
	}
	
	void generateBombs(int num) {
		for (int i = 0; i < num; i++) {
			int ranX = int(random(16));
			int ranY = int(random(16));
			if (!board[ranX][ranY].isBomb) {
				board[ranX][ranY].isBomb = true;
			} else {
				i--;
			}
		}
	}
	
	void getBombCount() {
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				int counter = 0;
				for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
					for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
						if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
						if (i + offsetX >= 0 && i + offsetX < board.length && j + offsetY >= 0 && j + offsetY < board.length && board[i + offsetX][j + offsetY].isBomb) counter++;
					}
				}
				board[i][j].surroundingBombs = counter;
			}
		}
	}
	
	void isGameOver() {
		if (gameOver) return;
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				if (!board[i][j].isRevealed && !board[i][j].isBomb) {
					gameOver = false;
					return;
				}
			}
		}
		gameOver = true;
		isWon = true;
	}
	
	void show() {
		isGameOver();
		for (int i = 0; i < board.length; i++) {
			for (int j = 0; j < board[0].length; j++) {
				board[i][j].show();
			}
		}
		if (gameOver) {
			if (isWon) {
				fill(0, 255, 0);
				textSize(50);
				textAlign(CENTER);
				text("gewonnen", 400, 400);
			} else {
				fill(255, 0, 0);
				textSize(50);
				textAlign(CENTER);
				text("verloren", 400, 400);
			}
		}
	}
}

class Field {
	int x, y, surroundingBombs;
	boolean isBomb, isRevealed, isMarked;
	
	Field(int x, int y) {
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	
	void reveal() {
		if (this.isRevealed) return;
		if (this.isBomb) {
			b.gameOver = true;
			b.isWon = false;
		}
		isRevealed = true;
		if (this.surroundingBombs == 0 && !this.isBomb) {
			for (int offsetX = -1; offsetX < 2; offsetX++) {
				for (int offsetY = -1; offsetY < 2; offsetY++) {
					if (offsetX == 0 && offsetY == 0) continue;
					if (x + offsetX >= 0 && x + offsetX < 16 && y + offsetY >= 0 && y + offsetY < 16) {
						b.board[x + offsetX][y + offsetY].reveal();
					}
				}
			}
		}
	}
	
	void show() {
		if (isRevealed || b.gameOver) {
			fill(255);
			rect(x * 50, y * 50, 50, 50);
			if (this.isBomb) {
				fill(255, 0, 0);
				circle(this.x * 50 + 25, this.y * 50 + 25, 40);
			} else if (this.surroundingBombs > 0) {
				fill(0);
				textSize(20);
				textAlign(CENTER);
				text(surroundingBombs, x * 50 + 25, y * 50 + 25);
			}
		} else {
			if (isMarked) {
				fill(0, 0, 255);
				rect(this.x * 50 + 10, this.y * 50 + 10, 30, 30);
			}
		}
	}
}	
\end{lstlisting}
